（垃圾科技）失敗的創新？2019 iPhone 或全面淘汰 3D Touch！

四年前，Apple 在 iPhone 6s 上首先採用了 3D Touch 功能，它是一種立體觸控技術，被 Apple 稱為新一代多點觸控技術，被推出時被無數用戶追捧。不過好景似乎不詳，據 MacRumors 報導，巴克萊分析師團隊指出所有 2019 年即將推出的新一代 iPhone 中的 3D Touch 功能「將被淘汰」 。

目前，關於 2019 年新款 iPhone 中去掉 3D Touch 功能的預測已經出現不少次數，當然這一切並不是空穴來風。據消息指，在 2018 年的 iPhone XR 上，Apple 已經使用 Haptic Touch 來替代 3D Touch，以便於在 LCD 材質面板上實現無邊框全面屏設計，而這種設計將會擴展至 2019 年的所有款 iPhone。兩者的不同在於，3D Touch 主要的功能就是屏幕可以感應不同的感壓力度觸控，而 Haptic Touch 沒有壓力感應器，只能通過長時間按壓屏幕，進而手機作出微微的震動反饋。

相關文章：Apple 快放棄了 Google 才收用？Android Q 將加入 3D Touch！

但目前，Haptic Touch 的使用場景還非常有限，除了鎖屏界面、控制中心、鍵盤輸入等場景外，基本沒有任何場景支援此功能。不過有消息稱，Apple 將在 iOS 13 中增加 Haptic Touch 的使用場景。當然，2019 款新iPhone 如果取消了 3D Touch，那麼對於售價肯定是有利的，下週的WWDC2019 開發者大會上應該會流出更多消息，讓我們拭目以待吧。

淨係打緊字禁落去可以郁位呢個功能已經無得輸

而家先知

SE用緊Kaiboard

咪係，好用到爆

掃過既數全部都當輸入左

Content farm內容都信
唔好同人講你有上連登，以免影衰我地

Agger

Android Q 將原生支援類似 3D Touch 的 Deep Press 螢幕感壓機能

呢個功能根本上根本唔需要用到3D Touch
Press and hold space bar 已經做到

郁完 可以用力禁多下 highlight d字
禁空白鍵 要雙手先做到同一效果

唔好on9啦

你而家講緊係另一個功能喎
我贊同呀，我自己都好鍾意用3D touch

純粹係講緊郁cursor 呢個功能唔需要3D Touch做到
唔知on9喺邊

3D Touch 好好用喎

我好撚柒鍾意喎

好用嘅就cut咗佢

Se 唔知ios11定12已經支援啦
咁簡單嘅功能, 唔使3d touch都做到

2個功能擺明係一套啦 郁得條打字線 好多時都要highlight埋d字

iOS 12

過多兩年cut埋個Face ID

打橫黎講

玩食雞移動瞄準，再重壓3dtouch開火，無得輸！

好明顯淨係禁空白鍵已經唔夠實用啦 淨係郁到cursor 要做其他野要雙手

3d touch 單手搞掂

我真係唔覺舊highlight 方法有咩咁唔方便 3d touch多此一舉

3D Touch 單手搞掂喎